\documentclass{report}

\newcommand{\name}{\textit{Arcana Azurea Pitou}}
\newcommand{\program}{\textit{NEKO}}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fontspec}
\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage{scrextend}
\usepackage{listings}
\usepackage[hidelinks,unicode=true]{hyperref}
\usepackage[pgf]{dot2texi}
\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{sectsty}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{hyperref}

\hypersetup{
  colorlinks = true,
  linkcolor = blue,
  urlcolor = blue,
}

\usetikzlibrary{automata}

\pagestyle{fancy}

\fancyhf{}
\lhead{\leftmark}
\rhead{\rightmark}
\rfoot{\thepage}

\setmainfont[
    Path = fonts/sazanami-neko/,
    Extension = .ttf,
    Ligatures = TeX,
    Scale = MatchLowercase,
]{sazanami-mincho}

\setsansfont[
    Path = fonts/sazanami-neko/,
    Extension = .ttf,
    Ligatures = TeX,
    Scale = MatchLowercase,
]{sazanami-gothic}

\title{"neko"}

\author{
   adjivas
   \and
   brezaire
   \and
   flime
   \and
   jpepin
}

\date{}

\begin{document}

\tableofcontents

\titleformat{\chapter}[display]
  {\Huge}
  {\filleft\texttt{\chaptertitlename} \Huge\thechapter}
  {0ex}
  {\filleft}
  [\titlerule]

\chapter{Premiere partie}

\section{Préambule}

\begin{minipage}{1in}
  \fontsize{50pt}{12pt}\selectfont
  \symbol{"E000}\symbol{"E001}\symbol{"E002}\symbol{"E003}\symbol{"E004}\symbol{"E005}\symbol{"E006}\symbol{"E007}\symbol{"E008}\symbol{"E009}\\*
  \symbol{"E00A}\symbol{"E00B}\symbol{"E00C}\symbol{"E00D}\symbol{"E00E}\symbol{"E00F}\symbol{"E010}\symbol{"E011}\symbol{"E012}\symbol{"E013}\\*
  \symbol{"E014}\symbol{"E015}\symbol{"E016}\symbol{"E017}\symbol{"E018}\symbol{"E019}\symbol{"E01A}\symbol{"E01B}\symbol{"E01C}\symbol{"E01D}\\*
  \symbol{"E01E}\symbol{"E01F}\symbol{"E020}\symbol{"E021}\symbol{"E022}\symbol{"E023}\symbol{"E024}\symbol{"E025}\symbol{"E026}\symbol{"E027}\\*
  \symbol{"E028}\symbol{"E029}\symbol{"E02A}\symbol{"E02B}\symbol{"E02C}\symbol{"E02D}\symbol{"E02E}\symbol{"E02F}\symbol{"E030}\symbol{"E031}\\*
\end{minipage}

Une nékoe \textendash{ ねこみみ }\textendash{ } est un persona d'animé japonais avec des traits de chat
\textendash{ mimikko
	\footnote{ Kemonomimi ou mimikko est un personnage humain d'animé avec des caractéristiques animales tel que la personnalité ou encore le physique
		\textendash{ 獣耳 }\textendash.
			}} \textendash.

Le GlyphArt est l'écriture d'une image via des caractères compris dans l'Unicode privé, ce projet démontre ce procédé via
\href{https://limaconoob.github.io/Image2font}{Image2font}.

$\name$ est une programmeuse nékoe fictive de terminal inventé pour assister son utilisateur.

\section{Introduction}
\thispagestyle{empty}
$\program$ est un prompt nommé $\name$ et qui ce veut apporter les Arts, la Culture et son assistance a qui saura utiliser un shell.
Humanisée d’émotions et fondée sur l'experience de la \href{https://fr.wikipedia.org/wiki/Chambre_chinoise}{chambre chinoise}, celle-ci sera donc instruite via des biblioteques.

La liste des options est :
\begin{labeling}{Longer label\quad}
	\item[\textbf{
		\textendash p,
		\textendash\textendash from-part <file.neko.part, ...>}] innitialise une liste de 
			\textendash{ texels}
				\footnote{ Un texel ou élément de texture est l'unité fondamental de mesure d'une texture. }
					\textendash { }.
	\item[\textbf{
		\textendash s,
		\textendash\textendash from-sprite <file.neko.sprite, ...>}] innitialise une liste de
			\textendash{ sprite}
				\footnote{ Un sprite est une texture délimitait par une surface. }
					\textendash { }.
	\item[\textbf{
		\textendash l,
		\textendash\textendash from-library <[file.so, ...]>
	}] monte dynamiquement une liste de biblioteques depuis un paquet, un dépôt Git ou un fichier.
\end{labeling}

La liste des options du builtin $\program$ est :

\begin{labeling}{Longer label\quad}
	\item[\textbf{
		\textendash m,
		\textendash\textendash mount <[<name, link, object>, ...]>
	}] monte dynamiquement une liste de biblioteques depuis un paquet, un dépôt Git ou un fichier.
	\item[\textbf{
		\textendash g,
		\textendash\textendash graphic <position> [<attribut>, ...]
	}] change l'expression de $\name$ .
	\item[\textbf{
		\textendash s,
		\textendash\textendash say <[<sentence>, ...]> <delay=1>
	}] dit une phrase .
	\item[\textbf{
		\textendash c,
		\textendash\textendash call <library> <[<argument>, ...]>
	}] appelle une biblioteque avec une liste d'arguments .
\end{labeling}

\newpage

\section{Module}



\subsection{Bibliothèque Dynamique}

Ce module est l'interface d'une liste de fonctions externes qui seront dynamiquement chargées depuis des bibliothèque partagés.

seront executées selon les séquences si-suivantes :

\begin{labeling}{Longer label\quad}
	\item[\textbf{Start} quand la bibliothèque est montée.]
	\item[\textbf{Update} pour chaque cycle.]
	\item[\textbf{MousePress} quand le pointeur est pressé.]
	\item[\textbf{MousePressNeko} quand le pointeur est pressé sur la nékoe.]
	\item[\textbf{MouseRelease} quand le pointeur est relaché.]
	\item[\textbf{MouseReleaseNeko} quand le pointeur est relaché sur la nékoe.]
	\item[\textbf{KeyDown} quand une touche est pressée.]
	\item[\textbf{KeyDownRepeat} tant que cette touche est maintenu pressée $\{2\dots{}N\}$.]
	\item[\textbf{KeyDownInterval} pour chaques intervalles de $\sum_{i=repeat}^{\infty} U_{interval}\times{}i$.]
	\item[\textbf{KeyUp} quand une touche est relaché.]
	\item[\textbf{Talk} quand une bibliothèque va dire un message.]
	\item[\textbf{Call} pour appeler une bibliothèque avec une liste d'arguments.]
	\item[\textbf{End} quand le processus $\program$ se quitte.]
\end{labeling}

Le retour d'une fonction externes peut manipuler les options de builtin tel que \textbf{Graphic}, \textbf{Say} et \textbf{Call}.

\begin{figure}[!ht]
\centering
  \begin{dot2tex}[dot,scale=0.35]
digraph graphic {
  d2tstyleonly = true;
  node [shape = "box", width = "6", texmode="verbatim", style = "top color=cyan!10,bottom color=cyan!35,draw=cyan!50,rounded corners"];
  graph [shape = "box", texmode="math", style = "top color=blue!10,bottom color=blue!35,draw=blue!50"];

  nodeEvent [label="Struct Event\n
    Func<extern C fn(event: c_int, arg: *const c_char) -> *const c_char>\
	\n
	+ fn new(fun: extern C fn(c_int, *const c_char) -> *const c_char) -> Self
	+ unsafe fn run(&self) -> Vec<&str>
  "];

  nodeLibraryError [label="Enum LibraryError<Display + Debug + Error>\n
    EmptyEvent
	HasOnlyStart
  "];

  nodeLibrary [label="Struct Library<Drop>\n
	start: Option<Event>
	+ update: Option<Event>
	+ mouse_press: Option<Event>
	+ mouse_press_neko: Option<Event>
	+ mouse_release: Option<Event>
	+ mouse_release_neko: Option<Event>
	+ key_down: Option<Event>
	+ key_down_repeat: Option<Event>
	+ key_down_interval: Option<Event>
	+ key_up: Option<Event>
	call: Option<Event>
	end: Option<Event>\
    \n
	+ fn new(libraryname: &str) -> Result<Self>
  "];

  nodeCompositerError [label="Enum CompositerError<Display + Debug + Error>\n
    badMount(LibraryError)
    UmountNotFound
  "];

  nodeCompositer [label="Struct Compositer<Iterator, Default>\n
    (BinaryHeap<(usize, (Library, String))>)\
	\n
	+ fn mount(libraryname: &str, priority: usize) -> Result<()>
	+ fn unmount(libraryname: &str) -> Result<()>
	+ fn call(libraryname: &str, arguments: Vec<&str>) -> Result<()>
  "];

  nodeEvent -> nodeLibrary
  nodeLibraryError -> nodeLibrary
  nodeLibrary -> nodeCompositer
  nodeCompositerError -> nodeCompositer
}
  \end{dot2tex}
  \caption[Caption for LOF]{ Diagramme UML simplifier du module bibliothèque dynamique. }
  \label{library}
\end{figure}

\newpage

\subsection{Graphique}

Ce module est l'interface d'une liste de primitives telles que des texels et des sprites qui ponrront ce combiner en de nouveaux sprites.

\begin{figure}[!ht]
\centering
  \begin{dot2tex}[dot,scale=0.35]
digraph graphic {
  d2tstyleonly = true;
  node [shape = "box", width = "4.5", texmode="verbatim", style = "top color=cyan!10,bottom color=cyan!35,draw=cyan!50,rounded corners"];
  graph [shape = "box", texmode="math", style = "top color=blue!10,bottom color=blue!35,draw=blue!50"];

  nodePartError [label="Enum PartError<Display + Debug + Error>\n
    UnknownPart
    ForbiddenGlyph(char)
  "];

  nodePart [label="Enum Part\n
    EyeLeft(char)
    EyeRight(char)
    EarLeft(char)
    EarRight(char)
    Nose(char)
    Mouth(char)
    Neck(char)
	ShoulderLeft(char)
	ShoulderRight(char)\
    \n
    + new(limb: &str, glyph: char) -> Result<Self>
  "];

  nodeManagerError [label="Enum ManagerError<Display + Debug + Error>\n
      Duplicate
      BadPart(PartError)
  "];

  nodeManager [label="Struct Manager<Default>\n
    part: HashMap<(Posture, Emotion), Part>
	sprite: HashMap<String, Sprite>\
	\n
    + insert_part(&mut self, key: (Posture, Emotion), value: Part) -> Result<()>
	+ insert_sprite(&mut self, key: String, value: Sprite) -> Result<()>
  ", width = 8.5];

  subgraph clusterPostureEmotion {
    nodePosture [label="Enum Posture\n
      LotusHandsOnFloor
      LyingOnSomething
    "];
    nodeEmotion [label="Enum Emotion\n
      Happy
      Malicious
      None
    "];
  }

  nodeSpriteError [label="Enum SpriteError<Display + Debug + Error>\n
    EmptyBoard
  "];

  nodeSprite [label="Struct Sprite\n
    const MAX_X: usize = 7;
    const MAX_Y: usize = 10;
	interval: usize
    sheet: Vec<(Posture, [[(Emotion, Part); MAX_X]; MAX_Y])>\
    \n
    + new(sheet: Vec<(Posture, [[(Emotion, Part); MAX_X]; MAX_Y])>, interval: usize) -> Result<Self>
  ", width = 8.5];

  nodePartError -> nodePart;
  nodePart -> nodeSprite;
  nodePart -> nodeManager;
  nodeManagerError -> nodeManager;
  nodePosture -> nodeSprite;
  nodePosture -> nodeManager;
  nodeEmotion -> nodeSprite;
  nodeEmotion -> nodeManager;
  nodeSpriteError -> nodeSprite;
  nodeSprite -> nodeManager;
}
  \end{dot2tex}
  \caption[Caption for LOF]{ Diagramme UML \footnotemark{} simplifier du module graphique. }
  \label{graphic}
\end{figure}

\footnotetext{En génie logiciel, le langage de modélisation orienté objet unifié de l'anglais
	\enquote{Unified Modeling Language}
		\textendash{ UML }\textendash{ } est la représentation schématique d'un programme par de l'orientée objet}

\chapter{Deuxieme partie}

\section{Bibliothèque}

Ce chapitre énumére une liste exhaustive de bibliothèques dynamiques de langage Libre qui seront programmé par la team \enquote{la confrérie des ténèbres} pour apporter un départ a ce qui pourrait connaitre une evolution communautaire dans les mois à venir.

\begin{labeling}{Longer label\quad}
    \item[\textbf{HelpGIT}] Si le programmeur utilise plus d'une fois sans succès l'option \textit{push}, la nékoe proposera son aide puis informera des instructions shell a saisir.
	\item[\textbf{TravisGIT}] Quand le programmeur publie une nouvelle version de ça branche et qu'un \textit{.travis} est définie à la racine du projet, alors la nékoe informera son programmeur du resultat.
    \item[\textbf{MustSleep}] Quand le programmeur dépasse dix heures d'activités, la nékoe aura des signes de fatigue et informera une seul fois des conséquences du manque de sommeil sur la productivité.
    \item[\textbf{LockTerminal}] Après N temps d'inactivitée, la nékoe verrouille le terminal et vie ça vie.
	\item[\textbf{StackOverflow}] Si un programme affiche une erreur, la nékoe essaie une recherche sur stackoverflow est propose d'informer son programmeur si elle a trouvée une solution.
	\item[\textbf{ProgramDex}] Quand le programmeur entre dans un projet, la nékoe fourni une description.
	\item[\textbf{Email}] Quand le programmeur reçoit un courriel, la nékoe proposera de la lire.
	\item[\textbf{ManDescription}] Lorsque le programmeur saisi la commande /textit{man}, la nékoe avant la validation de ce dernier l'informe de la description de la commande.
	\item[\textbf{Hungry}] Si le programmeur clique sur la nékoe, celle-si prend une expression affamé.
	\item[\textbf{NotLeaveMe}] Pendant que le programmeur saisi la commande /textit{exit}, la nékoe essaie toute sorte de stratagème pour qu'elle ne soit pas abandonnée.
	\item[\textbf{Overload}] La nékoe aura chaud en fonction de l'usage du CPU.
	\item[\textbf{Hello}] La nékoe salura son programmeur au lancement du terminal.
	\item[\textbf{Wait}] Durant une compilation, la nékoe distraira son programmeur avec des histoires.
\end{labeling}

\end{document}
